<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2016 08:30:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Notre top 6 des boutiques de mode en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:30:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20483</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les boutiques en ligne, un élément clé de la stratégie de marque : le top 6 de PrestaShop À travers le monde, les différentes capitales de la mode se préparent pour les fashion week de la saison printemps-été 2017. Pour bien démarrer les festivités, nous avons sélectionné 6 boutiques de mode en ligne qui ont [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/">Notre top 6 des boutiques de mode en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Les boutiques en ligne, un élément clé de la stratégie de marque : le top 6 de PrestaShop</h2>
<p>À travers le monde, les différentes capitales de la mode se préparent pour les fashion week de la saison printemps-été 2017. Pour bien démarrer les festivités, nous avons sélectionné 6 boutiques de mode en ligne qui ont réussi à créer un site Internet à l’image des vêtements qu’elles proposent.</p>
<p><span id="more-20483"></span></p>
<p>Du choix de l’interface, à l’utilisation des couleurs en passant par le design de leur site, ces 6 e-commerçants spécialistes de la mode ont réussi à créer une boutique en ligne reflétant à la fois l’histoire et le positionnement de leur marque.</p>
<p>C’est le moment parfait pour mettre à niveau votre boutique de mode en ligne. Inspirez-vous de la sélection des boutiques de vêtements en ligne PrestaShop (et n’oubliez pas de consulter notre liste des 9 fonctionnalités indispensables !).</p>
<p><strong><a target="_blank" title="Click to Tweet!" class="twitter-share-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=D%C3%A9couvrez%20comment%20ces%20boutiques%20de%20mode%20en%20ligne%20ont%20r%C3%A9ussi%20%C3%A0%20faire%20de%20leur%20site%20le%20v%C3%A9ritable%20reflet%20de%20l%E2%80%99histoire%20de%20leur%20marque&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne&amp;via=PrestaShop" data-size="default">Découvrez comment ces boutiques de mode en ligne ont réussi à faire de leur site le véritable reflet de l’histoire de leur marque&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2><strong></strong>1) Ba&amp;sh</h2>
<p>La mode moderne – France<br />
<a href="https://ba-sh.com/fr/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (https://ba-sh.com/fr/)</p>
<p><em>Créée par deux Françaises, Barbara Boccara et Sharon Krief, Ba&amp;sh propose des collections aux coupes classiques, pour un look chic et moderne. La marque est présente dans plus de 7 pays et la création d’une boutique en ligne est un complément indispensable pour sa clientèle internationale.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> le chic à la parisienne, des tenues simples et décontractées pour un look élégant et tendance.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> la mise en page, avec un arrière-plan blanc et une police de caractères fine et élégante, crée une impression d’espace pour une mise en valeur parfaite des vêtements. L’importance des silhouettes pour Ba&amp;sh est marquée par la présence du diaporama dans l’en-tête du site où défilent des portraits artistiques surdimensionnés qui apportent toute la chaleur et l’originalité de la marque. L’approche minimaliste de la présentation des vêtements permet d’offrir une meilleure expérience utilisateur, en phase avec le style chic et discret de la marque.</p>
<p><strong>Interface :</strong> les pages produit proposent des photos des vêtements sous plusieurs angles et il est facile de naviguer entre les descriptifs produits. Palette de couleurs : du gris pâle sur un arrière-plan blanc.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20486" alt="OurTop_Bash" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Bash.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>2) Bimba y Lola</h2>
<p><a href="http://www.bimbaylola.com !" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (http://www.bimbaylola.com)</p>
<p><strong>La mode conceptuelle à l’espagnole</strong></p>
<p><em>Cette marque espagnole de prêt-à-porter féminin mise sur les matières premières et les imprimés, pour des silhouettes minimalistes. Les produits proposés sont aussi nombreux que variés : chaussures, bijoux et autres accessoires en tout genre (écharpes, chapeaux ou encore coques pour iPhone). Le tout rappelle l’univers de la marque qui se distingue par l’originalité de ses imprimés.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> original, boho et excentrique.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> ce site, comme les vêtements qu’il propose, est délicieusement kitsch. La barre latérale jaune fluo s’allie à la perfection aux photos artistiques flottantes. La page d’accueil est si minimaliste qu’on se croirait sur un site de photographie conceptuelle.</p>
<p><strong>Interface :</strong> la navigation est facilitée entre les différentes catégories de produits grâce à la barre latérale droite, pour des achats rapides et simples. Sur les pages produit, il suffit de faire défiler pour accéder à des photos grand format de chaque angle du vêtement. La barre de recherche, le panier et les URL de contact ou de réseaux sociaux se trouvent sur la petite barre latérale droite du site, mais restent toutefois bien présents et visibles. Un exemple à suivre.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20485" alt="OurTop_BimbaYLola" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_BimbaYLola.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p><strong><a target="_blank" title="Click to Tweet!" class="twitter-share-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Une%20boutique%20de%20mode%20en%20ligne%20d%C3%A9licieusement%20kitsch%20D%C3%A9couvrez%20notre%20top%206&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne&amp;via=PrestaShop" data-size="default">Une boutique de mode en ligne délicieusement kitsch Découvrez notre top 6&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>3) Faguo</h2>
<p><strong>L’univers de la chaussure au masculin</strong><br />
<a href="http://www.faguo-store.com/fr/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (http://www.faguo-store.com/fr/)</p>
<p>Cette boutique en ligne française spécialisée dans les chaussures pour homme offre également une sélection d’accessoires et de vêtements, ainsi que des chaussures pour la gent féminine. Le concept ? Un arbre planté en France pour chaque paire de chaussures achetée.</p>
<p><strong>Style :</strong> authentique, terre-à-terre, simple et pratique.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> ce site est un hybride blog/boutique en ligne. Les pages produit sont facilement accessibles et présentent toute une série de photos haute résolution. La partie eshop du site semble presque relayée au second plan tant l’histoire de la marque est présente : deux amis parisiens qui lancent avec succès une marque durable et respectueuse de l’environnement.</p>
<p><strong>Interface :</strong> la navigation est facilitée entre les différentes catégories de produits grâce à la barre latérale droite, pour des achats rapides et simples. Les pages produit offrent des photos haute définition pour une parfaite visibilité des articles. Autres + ? Dans la catégorie « Univers », la carte présentant tous les arbres plantés, ainsi que le widget de la page d’accueil comptabilisant le nombre d’arbres plantés grâce à Faguo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20487" alt="OurTop_Faguo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Faguo.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p><strong><a target="_blank" title="Click to Tweet!" class="twitter-share-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Cette%20boutique%20en%20ligne%20est%20relay%C3%A9e%20au%20second%20plan%20pour%20mettre%20en%20avant%20l%E2%80%99histoire%20et%20le%20concept%20de%20cette%20marque%2C%20o%C3%B9%20amiti%C3%A9%2C%20r%C3%A9ussite%20et%20environnement%20r%C3%A9sonnent%20en%20harmonie&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne&amp;via=PrestaShop" data-size="default">Cette boutique en ligne est relayée au second plan pour mettre en avant l’histoire et le concept de cette marque, où amitié, réussite et environnement résonnent en harmonie&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>4) Manoush</h2>
<p><strong>Le prêt-à-porter féminin haut de gamme France</strong><br />
<a href="http://www.manoush.com/e-boutique/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (http://www.manoush.com/e-boutique/)</p>
<p><em>Fondée en 2002 et désormais présente dans plus de 24 pays, la maison MANOUSH profite de toute la créativité de la styliste Frédérique Trou-Roy. Si la marque puise son inspiration dans différentes cultures du monde, l’idée originale est née pendant un voyage au Maroc. Les collections Manoush s’inspirent ainsi des tenues vestimentaires d’ethnies de provinces d’Inde, du Moyen-Orient et d’Afrique.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> haut de gamme, féminin, bohème et artisanal.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> l’arrière-plan d’un site joue un rôle crucial, et celui de Manoush en est la preuve. Si de nombreuses boutiques en ligne préfèrent jouer la carte de la prudence avec un arrière-plan clair qui optimise la visibilité, cette marque en a décidé autrement. Le site propose un arrière-plan aux motifs élégants pour offrir un design digne d’un scrapbook, en phase avec le concept du voyage si cher à la marque.</p>
<p><strong>Interface :</strong> en faisant défiler les pages produit verticalement, les articles apparaissent sous forme de grandes photos. Situés en bas à droite de chacune des pages, les boutons pour le choix de la langue sont facilement accessibles.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20488" alt="OurTop_Manoush" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Manoush.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>5) Envie de Fraises</h2>
<p><a href="http://www.enviedefraise.fr/inspirations" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> : http://www.enviedefraise.fr/inspirations</p>
<p><em>Fondée en 2006, la marque est un leader européen des vêtements de grossesse. Envie de Fraises propose des articles tendance et indispensables pour les futures mamans. Le siège de cette marque est situé à Paris et les vêtements sont fabriqués en France.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> vêtements et accessoires de grossesse de qualité, fabriqués en France.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> cette boutique propose une large gamme de différents produits et offre ainsi presque tout le nécessaire dont une femme a besoin durant la grossesse et la période d’allaitement. La navigation est simple et intuitive. Il est ainsi facile de trouver un article spécifique ou de parcourir les catégories : allaitement, family, inspirations ou encore vêtements de grossesse, du plus basique au plus tendance.</p>
<p><strong>Interface :</strong> navigation optimale. La présentation des articles met en scène des femmes enceintes, pour un site léger et plein de vie, sans prise de tête.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20489" alt="OurTop_EnvieDeFraise" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_EnvieDeFraise.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>6) Custo Barcelona</h2>
<p><a href="https://custo.com/ue/fr/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (https://custo.com/ue/fr/)</p>
<p><em>Custo Barcelona a été créée en 1981 par les frères Custo et David Dalmau. C’est après un roadtrip à moto à travers les États-Unis que la marque est née. Inspiré par les looks décontractés de la Californie du Sud, le duo est ensuite rentré à Barcelone, sa ville natale, et a commencé à créer des T-shirts pour homme et femme avec des imprimés vifs et colorés. Aujourd’hui, la marque propose une large gamme de vêtements (costumes, maillots de bain, etc.), tout en conservant le style qui plaît tant à ses clients.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> audacieux, vif et psychédélique.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> avec 85 % des ventes réalisées à l’étranger (selon le site du magazine new-yorkais The Cut), il est indispensable pour la marque d’être présente en ligne. Un menu simple et une mise en page en blocs contrebalancent le style extravagant des vêtements, pour une présentation claire des sélections, des produits et des lookbooks.</p>
<p><strong>Interface :</strong> les catégories de produits offrent une navigation dynamique avec l’apparition d’une barre latérale à droite pour une présentation des produits optimisée. Ce site permet également de trier les produits par taille ou par prix, ainsi que de choisir d’afficher plus ou moins d’articles sur une même ligne, ce qui évite d’avoir à faire défiler la page.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20490" alt="OurTop_Custo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Custo.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p>Si vous avez aimé notre sélection et que vous cherchez d’autres idées originales pour votre boutique, <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/">téléchargez « Design e-commerce : trouvez l’inspiration avec le LookBook PrestaShop 2016 »</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/">Notre top 6 des boutiques de mode en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : 4 changements apportés par la loi Hamon.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Sep 2016 09:00:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20453</guid>
		<description><![CDATA[<p>La loi Hamon,  entrée en vigueur le 13 juin 2015, apporte de nombreux changements pour les e-commerçants ainsi que pour les e-consommateurs. 1. Le délai de rétractation modifié Avant l&#8217;entrée en vigueur de la loi Hamon, le consommateur n&#8217;avait que 7 jours pour exercer son droit de rétractation si le bien qu&#8217;il avait commandé ne lui convenait pas. Aujourd’hui, il [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/">E-commerce : 4 changements apportés par la loi Hamon.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La <b>loi Hamon, </b> entrée en vigueur le 13 juin 2015, apporte de nombreux changements pour les e-commerçants ainsi que pour les e-consommateurs.</p>
<p><span id="more-20453"></span></p>
<h2><img class="aligncenter size-full wp-image-20458" alt="delai_retractation" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/delai_retractation.jpg" width="647" height="100" /></h2>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>1. Le délai de rétractation modifié</b></span></h2>
<p>Avant l&rsquo;entrée en vigueur de la<b> loi Hamon</b>, le consommateur n&rsquo;avait que 7 jours pour exercer son <b>droit de rétractation</b> si le bien qu&rsquo;il avait commandé ne lui convenait pas. Aujourd’hui, il bénéficie de 14 jours pour se rétracter et renvoyer le produit sans avoir à se justifier, à compter de la réception du produit. Pour les prestations de service, le délai court à compter du jour de la conclusion du contrat.<br />
Pour les commandes multiples, le <b>délai de rétractation</b> commence à courir à la réception du dernier produit reçu. Le délai est ainsi allongé jusqu&rsquo;à ce que tous les produits soient réceptionnés par l&rsquo;acheteur.</p>
<div>
<p>De plus, la <b>loi Hamon</b> prévoit que l’e-consommateur doit recevoir de la part de l’e-commerçant un accusé de réception lorsque ce dernier réceptionne le produit renvoyé. Le marchand doit mettre à disposition des acheteurs un formulaire de rétractation pour faciliter la mise en œuvre du droit de rétractation.</p>
<p>Mais, tous les produits vendus sur internet ne sont pas concernés par ce délai de rétractation, la<b> loi Hamon</b> ayant exclu certains biens et services du droit de rétraction. Il s&rsquo;agit par exemple des produits personnalisés par l’acheteur, tel qu’un tirage photo, ou encore des produits cosmétiques ou périssables.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20460" alt="delai_livraison" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/delai_livraison.jpg" width="647" height="100" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>2. Le délai de livraison allongé par la loi Hamon</b></span></h2>
<p>L&rsquo;e-commerçant est dans l&rsquo;obligation de donner une date de livraison et de la respecter pour toutes les commandes effectuées à distance. Si aucune date n&rsquo;est précisée, le marchand sera dans l&rsquo;obligation de livrer le ou les produits au plus tard 30 jours après la conclusion de la vente.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20461" alt="delai_remboursement" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/delai_remboursement.jpg" width="647" height="100" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>3. Le délai de remboursement actualisé </b></span></h2>
<p>Le <b>délai de remboursement </b>a été fixé à 14 jours par la<b> loi Hamon </b>à partir du moment où l&rsquo;e-commerçant à connaissance de la volonté de l&rsquo;acheteur de se rétracter. La totalité de la somme versée pour les produits renvoyés devra être remboursée, en plus des frais de livraison. Le marchand a désormais l’obligation de rembourser l&rsquo;acheteur par le même moyen de paiement que celui utilisé lors de la conclusion de la vente.</p>
<p>Dans le cas où le consommateur aurait détérioré le bien en l’essayant au-delà de son usage normal avant de le renvoyer, l&rsquo;e-commerçant se trouve protégé par la loi en ce qu’elle autorise le marchand à pratiquer une décote sur ce produit. A compter de la réception de celui-ci, le marchand a 4 jours pour s&rsquo;assurer de la conformité du produit.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20462" alt="protection" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/protection.jpg" width="647" height="100" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>4. La protection des e-commerçants élargie par le renforcement de l&rsquo;obligation d&rsquo;information </b></span></h2>
<p>L&rsquo;obligation d&rsquo;information de la part du marchand envers l&rsquo;acheteur a été fortement modifiée. L&rsquo;e-commerçant se voit maintenant dans l&rsquo;obligation de communiquer de nombreuses informations à son client, tant avant que durant la passation de la commande :</p>
<p>- De nombreuses informations doivent être communiquées par le marchand, comme son identité, ses coordonnées, un contact pour le service client ou encore la description du produit et les garanties ;</p>
<p>- L&rsquo;obligation de paiement doit être mentionnée clairement lors de la commande. L&rsquo;acheteur doit comprendre qu&rsquo;une commande implique obligatoirement un paiement de sa part ;</p>
<p>- Les frais de retour peuvent être offerts par le marchand mais ceci n&rsquo;est pas une obligation. Si les frais de retour ne sont pas offerts, le montant doit être mentionné clairement sur le site ;</p>
<p>- Tous les moyens de paiement disponibles sur le site e-commerce doivent obligatoirement être communiqués par le marchand ;</p>
<p>- Le consommateur doit être informé des codes de conduite suivis par le marchand (adhésion à la Fevad ou à une autre association professionnelle) ;</p>
<p>- Aujourd&rsquo;hui, il est interdit de pré-cocher des cases par défaut. Les e-commerçants n&rsquo;ont plus le droit d&rsquo;inciter les internautes à s&rsquo;inscrire à leur newsletter ou à tout autre prospection commerciale.</p>
<div><span style="line-height: 1.5;"> </span></div>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l&rsquo;auteur :</strong></p>
<p><a href="http://goodmorningmajor.com/" target="_blank"><strong><img class="alignleft size-full wp-image-20463" alt="logo-blog" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/logo-blog.png" width="241" height="140" />Good Morning Major</strong></a> est une agence web partenaire PrestaShop. Leur équipe est spécialisée dans la conception de sites web, la création graphique et la mise en place de stratégie e-marketing. Ils réalisent des sites e-commerce performants et optimisés pour le référencement naturel sous PrestaShop. Située à Strasbourg et à Colmar, Good Morning Major est une agence à taille humaine à la pointe des dernières tendances digitales.</p>
</div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/">E-commerce : 4 changements apportés par la loi Hamon.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 astuces pour stimuler rapidement vos ventes à l&#8217;international</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Sep 2016 08:00:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20476</guid>
		<description><![CDATA[<p>Découvrez les conseils de notre expert ! Steven Beamer, conseiller commercial chez Ingenico Espagne, nous explique comment stimuler rapidement les ventes à l&#8217;international grâce à quatre astuces simples et efficaces. Nous avons déjà discuté de l&#8217;importance de l&#8217;expérience client personnalisée au niveau local, pour être prêt à faire face aux changements. Ainsi, si vous souhaitez [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/">4 astuces pour stimuler rapidement vos ventes à l&rsquo;international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Découvrez les conseils de notre expert ! Steven Beamer, conseiller commercial chez Ingenico Espagne, nous explique comment stimuler rapidement les ventes à l&rsquo;international grâce à quatre astuces simples et efficaces.</p>
<p><span id="more-20476"></span>Nous avons déjà discuté de l&rsquo;importance de l&rsquo;expérience client personnalisée au niveau local, pour être prêt à faire face aux changements. Ainsi, si vous souhaitez vous lancer à l&rsquo;international, inspirer la confiance, dépasser les frontières traditionnelles, stimuler la conversion et augmenter votre chiffre d&rsquo;affaires, nous vous invitons à regarder cette vidéo.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/A5-3vEn-vrE?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=ingenico" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/">4 astuces pour stimuler rapidement vos ventes à l&rsquo;international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nouveauté : PrestaShop intègre nativement le module Packlink PRO</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/nouveaute-prestashop-integre-nativement-module-packlinkpro/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/nouveaute-prestashop-integre-nativement-module-packlinkpro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2016 13:28:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20502</guid>
		<description><![CDATA[<p>Gestion efficace de la livraison, gain de temps et moyen fiable de développement international pour les e-commerçants vendant en ligne avec PrestaShop ; la livraison est une étape cruciale dans toute activité de commerce en ligne. Une gestion efficace des envois de colis permet en effet de gagner du temps, répondre aux attentes des consommateurs, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/nouveaute-prestashop-integre-nativement-module-packlinkpro/">Nouveauté : PrestaShop intègre nativement le module Packlink PRO</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Gestion efficace de la livraison, gain de temps et moyen fiable de développement international pour les e-commerçants vendant en ligne avec PrestaShop ; la livraison est une étape cruciale dans toute activité de commerce en ligne. Une gestion efficace des envois de colis permet en effet de gagner du temps, répondre aux attentes des consommateurs, se lancer rapidement à l’international et de se démarquer de la concurrence. </p>
<p>Le <a href="https://www.prestashop.com/fr/telechargement">logiciel PrestaShop</a> intègre désormais nativement le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/22591-livraison-avec-packlink-pro.html?pab=1&amp;">module Packlink PRO</a>, une solution innovante et gratuite qui permet aux e-commerçants de gérer plus efficacement leurs envois de colis, de gagner du temps au quotidien et d’assurer ainsi une meilleure rentabilité de leur activité.<br />
<span id="more-20502"></span><br />
L’enjeu : la simplification des démarches logistiques pour un gain de temps nécessaire au développement et à la rentabilité d’une boutique en ligne.</p>
<p>Cette plateforme permet de gérer plus facilement tous les envois depuis ou vers la France, l’Espagne, l’Italie, l’Allemagne et l’international, de comparer les tarifs des transporteurs leaders et de profiter de tarifs attractifs à chaque envoi. </p>
<p>•	Un processus d’envoi automatisé pour plus d’efficacité </p>
<p>Avec le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/22591-livraison-avec-packlink-pro.html?pab=1&amp;">module Packlink PRO</a>, les utilisateurs de PrestaShop peuvent centraliser et gérer toutes leurs commandes depuis une seule et unique plateforme.</p>
<p>Les commandes complétées sur PrestaShop sont automatiquement importées en temps réel et il est aussi possible d’en ajouter manuellement à tout moment depuis sa boutique PrestaShop.</p>
<p>Les statuts d’envoi sont synchronisés entre Packlink PRO et PrestaShop, et dans le back-office, les actions correspondant à chaque statut sont indiquées (créer, envoyer, voir, imprimer). L’utilisateur peut imprimer simultanément plusieurs étiquettes depuis le back-office PrestaShop.</p>
<p>•	La possibilité de configurer ses préférences pour plus de rapidité</p>
<p>Les utilisateurs de PrestaShop ont la possibilité de configurer <a href="http://addons.prestashop.com/fr/22591-livraison-avec-packlink-pro.html?pab=1&amp;">Packlink PRO</a> pour gagner toujours plus de temps à chaque envoi. Ainsi, le module leur permet notamment de :<br />
-	configurer les préférences de paiement,<br />
-	sauvegarder par défaut les adresses d’enlèvement les plus utilisées et les modifier à tout moment dans la section « Adresses par défaut »,<br />
-	sauvegarder par défaut les types de colis les plus utilisés (dans la limite de 16 sortes de colis différentes)</p>
<p>•	La garantie des meilleurs transporteurs à l’international pour des prestations de qualité</p>
<p>Etant présent sur quatre marchés européens (France, Espagne, Italie, Allemagne), Packlink PRO permet aux e-commerçants d’avoir accès à 50 transporteurs leaders sur le marché (UPS, DHL, Colissimo, Mondial Relay, Chronopost, GLS, TNT…), de les comparer et de trouver la solution qui répond à leurs besoins parmi plus de 300 services (standard, express, economy, porte à porte, points relais, etc.).</p>
<p>•	Réaliser des économies pour plus de compétitivité</p>
<p>Grâce aux accords exclusifs de Packlink avec les transporteurs, les e-commerçants de PrestaShop peuvent économiser jusqu’à 70 % sur les coûts d’expédition. </p>
<p>Par ailleurs, les tarifs sont calculés en fonction du temps de transit, du type de service (standard, express, porte à porte, points relais…), ou encore de la fréquence d’envoi par mois. En effet, plus  l’e-commerçant a recours au service, plus il économise sur ses prochaines expéditions. </p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/22591-livraison-avec-packlink-pro.html?pab=1&amp;">Téléchargez le module Packlink PRO</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/nouveaute-prestashop-integre-nativement-module-packlinkpro/">Nouveauté : PrestaShop intègre nativement le module Packlink PRO</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/nouveaute-prestashop-integre-nativement-module-packlinkpro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Se lancer dans l’Ecommerce : 4 idées tendances pour trouver votre créneau</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/se-lancer-e-commerce-4-idees-tendances-trouver-creneau/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/se-lancer-e-commerce-4-idees-tendances-trouver-creneau/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Aug 2016 09:01:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20469</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dans le secteur du e-commerce, il est de plus en plus difficile de trouver un créneau unique et de faire connaître sa marque. Pour vous inspirer, nous vous présentons dans cette vidéo, quelques marques qui se sont fait une place grâce à leurs concepts originaux. Pourquoi ne pas miser sur la traçabilité des produits ? [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/se-lancer-e-commerce-4-idees-tendances-trouver-creneau/">Se lancer dans l’Ecommerce : 4 idées tendances pour trouver votre créneau</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dans le secteur du e-commerce, il est de plus en plus difficile de trouver un créneau unique et de faire connaître sa marque.<br />
Pour vous inspirer, nous vous présentons dans cette vidéo, quelques marques qui se sont fait une place grâce à leurs concepts originaux.<br />
Pourquoi ne pas miser sur la traçabilité des produits ? Faites comme Bloom’s, qui revisite ainsi le concept des livraisons de fleurs, ou encore la boucherie en ligne Ah la Vache, qui livre des viandes provenant directement des producteurs.<br />
Inspirez-vous de la réussite de ces marques pour trouver vous aussi votre idée de business !<br />
<span id="more-20469"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ExXooQjFC_Y?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=prestashop" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/se-lancer-e-commerce-4-idees-tendances-trouver-creneau/">Se lancer dans l’Ecommerce : 4 idées tendances pour trouver votre créneau</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/se-lancer-e-commerce-4-idees-tendances-trouver-creneau/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>CMS Critic Award : nominez PrestaShop !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 08:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20429</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cette année encore nous participons aux CMS Critic Award qui récompensent les meilleurs logiciels dans diverses catégories. Aidez-nous à faire partie des nominés en nous sélectionnant pour les catégories : Best Open Source CMS Best eCommerce Software Pour supporter PrestaShop rendez-vous à l’adresse suivante :    Nominez PrestaShop Merci et faites passer le mot sur les [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/">CMS Critic Award : nominez PrestaShop !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cette année encore nous participons aux CMS Critic Award qui récompensent les meilleurs logiciels dans diverses catégories.</p>
<p><span id="more-20429"></span></p>
<p>Aidez-nous à faire partie des nominés en nous sélectionnant pour les catégories :</p>
<ul>
<li>Best Open Source CMS</li>
<li>Best eCommerce Software</li>
</ul>
<p>Pour supporter PrestaShop rendez-vous à l’adresse suivante :</p>
<p style="text-align: center"><a class="btn btn-sucess" style="background-color: #2f2f2f;border: 1px solid #191717;border-bottom: 3px solid #292727;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://goo.gl/Id19gi" target="_blank"><i class="fa fa-ticket"></i>   Nominez PrestaShop</a></p>
<p>Merci et faites passer le mot sur les réseaux sociaux en cliquant sur les boutons de partage au bas de cet article. Nous vous tiendrons informés des résultats.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/">CMS Critic Award : nominez PrestaShop !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/cms-critics-awards-nominez-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Masterclass &#8211; Apprenez à optimiser votre taux de conversion</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Aug 2016 14:57:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20377</guid>
		<description><![CDATA[<p>À l&#8217;occasion du PrestaShop Day 2016, certains d&#8217;entre vous ont pu assister en live à la masterclass dédiée à l&#8217;optimisation d&#8217;un site e-commerce. De nombreuses boutiques avaient postulé pour passer sous la loupe de deux routards du web : Mathilde le Rouzic qui oeuvre dans l&#8217;e-commerce depuis 2005, avec deux startups à son actif et François le Pichon, directeur digital de Lonsdale, doté [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/">Masterclass &#8211; Apprenez à optimiser votre taux de conversion</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À l&rsquo;occasion du<strong> PrestaShop Day 2016</strong>, certains d&rsquo;entre vous ont pu assister en live à la masterclass dédiée à l&rsquo;optimisation d&rsquo;un site e-commerce. De nombreuses boutiques avaient postulé pour passer sous la loupe de deux routards du web : <a href="http://growthmamma.com/" target="_blank">Mathilde le Rouzic</a> qui oeuvre dans l&rsquo;e-commerce depuis 2005, avec deux startups à son actif et François le Pichon, directeur digital de <a href="http://www.lonsdale.fr/" target="_blank">Lonsdale</a>, doté d&rsquo;une solide expérience en ergonomie et en webdesign.<br />
<span id="more-20377"></span></p>
<p>Ils ont sélectionné 5 sites PrestaShop, qu&rsquo;ils ont analysé en direct afin de partager avec vous les éléments d&rsquo;optimisation qui pourraient permettre d&rsquo;obtenir un meilleur taux de transformation. <strong>Ergonomie, design, éléments de réassurance, anatomie des zones clés</strong> (header, footer, homepage, fiche produit), tout est passé en revue dans cette masterclass que vous pouvez découvrir <a href="https://youtu.be/x3Tn9UucT3Q" target="_blank">ici en vidéo</a>.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><strong>Les éléments marquants pour les 5 sites audités</strong></span></h2>
<p><strong><a href="http://www.pretacreer.com/" target="_blank"><img class="alignleft size-medium wp-image-20404" alt="pret a creer" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/pret-a-creer-300x180.png" width="300" height="180" /></a>Le site <a href="http://www.pretacreer.com/" target="_blank">Pret à créer</a></strong> est un site de kits d&rsquo;objets déco à réaliser soi-même. Il séduit par son <strong>code couleur très actuel et un design épuré</strong>. Un regret réside dans la compréhension de l&rsquo;offre (il n&rsquo;est pas évident de savoir au premier coup d’œil ce que vend exactement le site). Sur la homepage, le slider en pleine largeur oblige à utiliser des <strong>visuels d&rsquo;excellente qualité</strong> et il faut donc faire attention à ce que ce dernier ne desserve pas la première impression qu&rsquo;on a du site. La homepage pourrait être améliorée en affinant le design des blocs colorés. Le site est <strong>positionné sur un secteur où il pourrait être intéressant de mieux valoriser la présence sociale</strong> (Instagram, Pinterest, etc.). Du côté des listings produits, la présentation du module de filtres devrait être revue pour plus d&rsquo;efficacité.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="http://www.alsol.fr/" target="_blank"><img class="alignright size-medium wp-image-20405" alt="alsol" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/alsol-300x180.png" width="300" height="180" /></a>Le site <a href="http://www.alsol.fr/" target="_blank">Alsol</a> </strong>est un site de vente de pergolas et de volets sur-mesure. Même si cette information est présente sur la homepage il est dommage que ce ne soit pas repris sous le logo en baseline (la fabrication française devrait faire partie des éléments de réassurance). Avec des produits à un prix relativement élevé, on apprécie la proposition qui est faite de<strong> voir les produits chez des clients près de chez soi. </strong>En revanche on regrette les visuels produits qui ont tous un watermark qui dévalorise les produits et rend la navigation dans les listings produits moins agréable<strong>. La fiche produit est intéressante car elle propose de nombreuses informations</strong>, élément essentiel lorsque les produits en catalogue ont un prix élevé et une certaine technicité.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="https://www.boutique-la-siesta.fr/" target="_blank"><img class="size-medium wp-image-20406 alignleft" alt="lasiesta" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/lasiesta-300x180.png" width="300" height="180" /></a>Le site <a href="https://www.boutique-la-siesta.fr/" target="_blank">Boutique La siesta</a></strong> a été retenu pour évoquer le cas des templates de sites tout prêts. Ils représentent une <strong>excellente alternative à des design sur-mesure</strong> et sont souvent très bien conçus. Si on opte pour ces derniers, on préserve son budget (précieux pour faire de l&rsquo;acquisition par exemple). Néanmoins il faut faire très attention à ne pas dégrader ce design en faisant les ajustements nécessaires à son installation sur sa boutique :<strong> proposer des visuels produits d&rsquo;excellente qualité,</strong> penser à tout traduire si le template est en anglais, s&rsquo;assurer que le template fonctionne bien et que <strong>l&rsquo;UX qu&rsquo;il propose est en adéquation avec votre cible.</strong></p>
<p>Pour finir, <strong><a href="http://www.la-touche-francaise.fr/" target="_blank">La Touche Française</a></strong> et <strong><a href="http://www.gangdeparis.com/fr/" target="_blank">Gang de Paris</a></strong> ont été présentés pour la<strong> force de leur storytelling.</strong> Ils sortent du lot grâce à un <strong>univers fort, un parti pris qui séduit</strong>. On leur pardonne donc facilement quelques faiblesses dans l&rsquo;exécution du site. Ces dernières peuvent même être génératrices d&rsquo;un attachement particulier à la marque (on sent que l&rsquo;histoire est balbutiante et on a envie d&rsquo;y participer en achetant leurs produits). Cette manière de nous emmener dans leur histoire n&rsquo;est pas sans rappeler un certain <strong><a href="http://www.leslipfrancais.fr/fr/" target="_blank">Slip Français</a>, une des belles réussites de l&rsquo;e-commerce en France</strong> de ces dernières années.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-20426" alt="masterclass img" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/masterclass-img.jpg" width="999" height="375" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><strong>Deux </strong></span><span style="color: #00ccff;"><strong>sites efficaces</strong></span></h2>
<p>Pour illustrer leurs propos et indiquer les meilleures pratiques de sites bien optimisés, Mathilde et François se sont appuyés sur deux sites particulièrement efficaces : <strong><a href="http://www.enviedefraise.fr/" target="_blank">Envie de Fraise</a> et <a href="https://www.tenslife.com/" target="_blank">Tens sunglasses</a>.</strong></p>
<p><a href="http://www.enviedefraise.fr/" target="_blank"><img class="alignright  wp-image-20388" alt="envie de fraise" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/envie-de-fra-300x226.jpg" width="270" height="203" /></a>Sur le premier, la homepage propose un <strong>design très agréable</strong>, invitant à la visite un univers doux et rassurant. Les<strong> photos mettent en valeur les produits</strong> et permettent aux clientes de s&rsquo;imaginer facilement avec les vêtements vendus sur le site (nombreux visuels produits, avec des mannequins enceintes à différents stades de leur grossesse). Les éléments de réassurance sont <strong>bien visibles et jouent un rôle efficace.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="line-height: 1.5;"><a href="https://www.tenslife.com/" target="_blank"><img class="alignleft  wp-image-20389" alt="tenslife" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/tens-300x238.jpg" width="243" height="193" /></a></span></p>
<p><span style="line-height: 1.5;">Chez Tens, <strong>le design est sobre et élégant</strong>. On apprécie le listing produit &#8211; dès la homepage &#8211; qui permet de <strong>visualiser qu&rsquo;il existe des déclinaisons de chaque produit dans des couleurs différentes.</strong> La fiche produit est claire, avec des <strong>pictos qui structurent bien les informations.</strong> Le visuel produit en pleine largeur de page représente une prise de risque mais la qualité des photos fait passer cette épreuve au site haut la main.</span></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><strong>Le rappel des bonnes pratiques d&rsquo;optimisation e-commerce</strong></span></h2>
<p>À la fin de la vidéo de cette masterclass, vous retrouverez le rappel des éléments essentiels pour réussir le développement de sa boutique en ligne. Voici la<strong> check-list des questions à se poser avant de se lancer dans tout projet d&rsquo;optimisation :</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>1.</strong> Votre proposition de valeur est-elle cohérente, bien valorisée,<br />
proposez-vous le bon prix ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>2.</strong> Vos contenus doivent être d&rsquo;excellente qualité et s&rsquo;inscrire dans un storytelling fort, en accord avec le branding.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>3</strong>. Vos éléments de réassurance sont-ils bien visibles sur toutes vos pages ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>4.</strong> Votre argumentaire commercial est-il clair et efficace ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>5</strong>. Avez-vous su montrer ce qui vous rend unique ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>6.</strong> Votre importance sociale est-elle suffisamment valorisée<br />
(Presse, Facebook, Instagram, etc.) ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>7.</strong> Avez-vous bien hiérarchisé l’information sur chaque page ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>8.</strong> La recherche sur le site est-elle facile, performante ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>9.</strong> Votre site est-il bien optimisé pour les mobiles et les tablettes ?</p>
<p style="text-align: center;"><strong>10.</strong> Avez-vous le réflexe de tester, tester, tester ? Sur tous les navigateurs et tous les supports ?</p>
<p style="text-align: left;">Retrouvez toutes les vidéos du <strong>PrestaShop Day Paris sur la <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLyZYn1MMU7-yxqIa7yHEKXf_pCvX60cFy" target="_blank">Chaîne YouTube de PrestaShop. </a></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/">Masterclass &#8211; Apprenez à optimiser votre taux de conversion</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/masterclass-apprenez-optimiser-taux-conversion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Présentation des pages AMP (Accelerated Mobile Pages) et de leurs avantages</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Aug 2016 07:32:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20303</guid>
		<description><![CDATA[<p>Lancée par Google, l’initiative open source AMP (Accelerated Mobile Pages) a rapidement été adoptée partout dans le monde. Conçu pour accélérer la navigation mobile, ce projet a été mené en collaboration avec des références du secteur des technologies. Vous souhaitez découvrir le format AMP, connaître son impact sur vos initiatives SEO et en savoir plus [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/">Présentation des pages AMP (Accelerated Mobile Pages) et de leurs avantages</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Lancée par Google, l’initiative open source AMP (Accelerated Mobile Pages) a rapidement été adoptée partout dans le monde. Conçu pour accélérer la navigation mobile, ce projet a été mené en collaboration avec des références du secteur des technologies.</p>
<p><span id="more-20303"></span></p>
<p><span style="line-height: 1.5">Vous souhaitez découvrir le format AMP, connaître son impact sur vos initiatives SEO et en savoir plus sur ses avantages pour votre site Web ? Alors lisez la suite.</span></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/1-amp.jpg"><img class=" wp-image-20305 alignnone" alt="1 amp" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/1-amp.jpg" width="800" height="400" /></a></p>
<h2><span style="line-height: 1.5;color: #0b87c3">Les pages AMP, qu’est-ce que c’est ?</span></h2>
<p>Le format AMP (Accelerated Mobile Pages) est une norme de code open source visant à accélérer le chargement des pages Web sur les téléphones portables. Il permet aux éditeurs de rationaliser et d’optimiser les pages lourdes.</p>
<p>Pour un fonctionnement efficace, la version Web trop volumineuse des sites AMP est remplacée par une version HTML simplifiée. Ainsi, les sites se chargent plus rapidement, sur des appareils plus petits, comme des smartphones.</p>
<p>Caractéristiques d’un site Web AMP :</p>
<ul>
<li>L’utilisation du CSS et du HTML est rationalisée, la taille des éléments CSS intégrés directement dans le code HTML étant inférieure à 50 Ko.</li>
<li>Grâce au « lazy loading », les images apparaissent uniquement quand vous faites défiler la page.</li>
<li>Comme les pages Web classiques, les pages AMP prennent en charge les publicités et les outils d’analyse.</li>
<li>Il ne faut pas utiliser JavaScript.</li>
<li>Les sites AMP doivent être validés avec l’outil AMP Validator qui est fourni avec la bibliothèque AMP JS.</li>
<li>Les polices personnalisées doivent faire l’objet d’un mode de chargement spécial et la hauteur et la largeur des images doivent être déclarées.</li>
<li>Les formulaires sont interdits.</li>
<li>Il est possible d’ajouter des vidéos à l’aide d’extensions AMP approuvées.</li>
</ul>
<p>Toutes ces restrictions garantissent des délais de chargement moins longs et réduisent ainsi la frustration des utilisateurs.</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">Quels sont les avantages des pages AMP ? </span></h2>
<ul>
<li>Délais de chargement plus courts</li>
</ul>
<p>Le chargement rapide est de loin le principal avantage des pages AMP.<br />
Avez-vous déjà essayé d’accéder à un contenu depuis un smartphone ? Si c’est le cas, vous avez probablement dû faire preuve de patience à cause de la lenteur du chargement. La plupart des utilisateurs ne bénéficiant pas d&rsquo;une vitesse de connexion élevée, les délais d’attente sont souvent tout simplement trop longs pour permettre la navigation sur mobile.</p>
<p>Mais les pages AMP garantissent un accès plus rapide au contenu. Selon Google, le délai de chargement des pages Web AMP est entre 15 % et 85 % plus rapide que celui des sites classiques. Et qui dit chargement accéléré, dit expérience utilisateur optimisée. De fait, s&rsquo;ils peuvent accéder rapidement aux informations qu&rsquo;ils cherchent, les utilisateurs vont probablement rester plus longtemps sur votre site.</p>
<ul>
<li>Avantages en termes de SEO :</li>
</ul>
<p>Il est évident que l’avenir passera par les technologies mobiles, comme le soutient Google. Donc, si votre site est optimisé pour les appareils mobiles, Google peut le mettre en cache plus rapidement, améliorant ainsi votre référencement. De fait, plus un utilisateur reste longtemps sur votre page, meilleur est votre référencement.</p>
<p>Rien ne souligne mieux l’importance des pages AMP que l’introduction par Google du carrousel de pages AMP qui apparait sur la première page des résultats de recherche sur mobile. Le carrousel regroupe des articles liés à la requête, en incluant une image et le titre de l’article. Cela génère une publicité considérable pour votre contenu.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/2-amp.png"><img class="size-full wp-image-20306 aligncenter" alt="2 amp" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/2-amp.png" width="352" height="651" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">Qui peut utiliser les pages AMP ?</span></h2>
<p>Si les pages AMP sont très utiles, conviennent-elles à tout le monde ? Non.<br />
Elles sont avant tout adaptées aux sites qui publient des contenus de blog, des articles d’actualité ou tout autre type de contenu. La conversion de vos pages produits ou services en pages AMP aurait un gros inconvénient : vous ne pourriez plus impressionner vos visiteurs avec une présentation bien travaillée, puisque le code HTML doit être simplifié.<br />
Ainsi, au lieu de faire passer l’intégralité de votre site au format AMP, contentez-vous de convertir votre section blog ou actualités. Si cette dernière se charge à la vitesse de l’éclair, les utilisateurs accèderont rapidement aux informations qu’ils cherchent, améliorant ainsi votre référencement.</p>
<p>Si vous êtes spécialisé dans le marketing de contenu ou que vous publiez régulièrement du contenu sur votre site, les pages AMP sont un outil lucratif pour booster votre classement dans les moteurs de recherche.</p>
<h2><span style="color: #0b87c3">Comment se lancer ?</span></h2>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/amp.png"><img class=" wp-image-20307 alignnone" alt="amp" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/amp.png" width="869" height="489" /></a></p>
<p>Si vous avez un site WordPress, il suffit de 5 minutes pour passer au format AMP à l’aide d’un des plug-ins suivants :</p>
<ul>
<li>AMP WordPress d’Automattic</li>
<li>Yoast SEO</li>
</ul>
<p>Si vous n’utilisez pas WordPress, vous devez vous rendre sur le site Web d’AMP pour apprendre à coder ces pages en dur.</p>
<p>Une fois les pages AMP intégrées, soyez patient. Votre contenu n’apparaitra pas immédiatement dans les résultats de recherche. Il faudra au minimum quelques jours à Google pour analyser ces nouvelles pages. Ce processus peut être relativement lent, surtout s’il s’agit d&rsquo;un contenu déjà existant.</p>
<p>AMP est un framework open source gratuit qui offre des opportunités lucratives en vous permettant d’optimiser le référencement de votre site et votre classement dans les moteurs de recherche. Ne passez pas à côté et proposez à vos utilisateurs une expérience mobile accélérée.</p>
<p>Allez-vous adopter le format AMP pour vos pages de blog et de contenu ? Dites-nous tout dans les commentaires !</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l&rsquo;auteur :</strong></p>
<p><img class="alignleft" alt="Logo" src="https://www.prestashop.com/blog/nl/files/2016/07/Logo.jpg" width="258" height="90" />SHAMLATECH est une agence de services professionnels internationale spécialiste du secteur depuis plus de 8 ans. La société propose des services de développement Web, e-commerce et mobile ainsi que de webmarketing.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/">Présentation des pages AMP (Accelerated Mobile Pages) et de leurs avantages</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/presentation-pages-amp-accelerated-mobile-pages-leurs-avantages/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 2/2</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Jul 2016 07:21:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20361</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dans la première partie de cet article, nous vous avons présenté 3 approches pour fixer vos prix de manière compétitive : garder un œil sur vos coûts, ne jamais sous-estimer la valeur de vos produits et fixer vos prix selon leur marque ou catégorie. Aujourd’hui, nous vous donnons 3 astuces supplémentaires pour fixer des prix défiant toute [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/">E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 2/2</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dans la première partie de cet article, nous vous avons présenté 3 approches pour fixer vos prix de manière compétitive : garder un œil sur vos coûts, ne jamais sous-estimer la valeur de vos produits et fixer vos prix selon leur marque ou catégorie. Aujourd’hui, nous vous donnons 3 astuces supplémentaires pour fixer des prix défiant toute concurrence.</p>
<p><span id="more-20361"></span></p>
<h2><span style="color: #3d698e;">4. Analysez l’historique des tarifs de vos concurrents pour identifier des opportunités de ventes (remises exceptionnelles le week-end ou ventes flash en soirée)</span></h2>
<p>(**partie 1/3 de l’article)<br />
Si la majorité des achats répondent à un besoin immédiat, il est impensable d&rsquo;appliquer la même logique à la définition de vos prix. La plupart des entreprises adoptent par exemple des <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Pricing_dynamique" target="_blank">stratégies de tarification dynamique</a> ou des <a href="https://blog.prisync.com/implementing-an-effective-discount-strategy/" target="_blank">stratégies basées sur les remises</a>.</p>
<p>Certaines mettent en valeur leurs week-ends de soldes grâce à des campagnes marketing, tandis que d’autres ont réussi à fidéliser une bonne poignée de clients avec leurs folles soirées de ventes flash.</p>
<p>L&rsquo;identification et l&rsquo;adoption compétitive de ces tendances revêtent autant d&rsquo;importance que vos stratégies produit, car il ne s&rsquo;agit pas simplement d’offrir des remises, mais de développer et fidéliser votre base client.</p>
<p>Pour les marchands, il est donc crucial de surveiller et d’analyser l’historique des tarifs des concurrents tout en suivant attentivement l&rsquo;évolution des prix réels.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20363" alt="image1" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/image1.jpg" width="1300" height="867" /></p>
<h2><span style="color: #3d698e;">5. Gardez un œil sur les produits en rupture de stock chez vos concurrents</span></h2>
<p>Du moment qu’un produit est disponible, l’importance des prix reste indéniable.<br />
Les acheteurs en ligne prennent en compte la disponibilité des produits en même temps que leurs prix. Si un produit est en rupture de stock quelque part, ils iront faire leurs achats ailleurs. Il en est de même quand le prix du produit est trop élevé : l&rsquo;acheteur le survolera sans trop y prêter attention et ira chercher un produit similaire ailleurs.</p>
<p>Ce procédé cognitif est une véritable aubaine pour les marchands. Pour fixer vos tarifs, intéressez-vous de près aux stocks disponibles chez vos concurrents :</p>
<p>les acheteurs sont enclins à payer davantage pour un produit en rupture de stock. Pour certains articles avec lesquels il est difficile de dégager une bonne marge, c’est donc le moment ou jamais d’augmenter le prix. L’entreprise e-commerce qui assure la disponibilité de ses stocks tout en gardant un œil sur ceux de ses concurrents peut ainsi fixer des prix potentiellement plus avantageux. Armé des bons outils, vous pouvez identifier les tarifs et les stocks de vos concurrents et adapter votre stratégie en conséquence, le tout en quelques clics seulement.</p>
<h2><span style="color: #3d698e;">6. Exploitez les données pour négocier de meilleurs prix avec vos fournisseurs </span></h2>
<p>En matière de négociation commerciale, les données constituent un atout de taille, car elles permettent d&rsquo;étayer un argument de manière objective.</p>
<p>Que l’on soit fournisseur ou <a href="https://blog.prisync.com/tips-supplier-relationships-in-ecommerce/" target="_blank">professionnel e-commerce</a>, personne ne peut contester les résultats découlant des données.</p>
<p>Il n’est pas rare de voir un même produit affiché à des tarifs différents d’une boutique en ligne à une autre. Aussi, les entreprises de e-commerce se plaignent-elles souvent auprès de leurs fournisseurs. Après tout, leurs concurrents doivent certainement profiter de prix fournisseur plus intéressants ! Vous plaindre de la sorte ne vous avancera pas beaucoup. Et si vous présentiez les choses de manière plus structurée à l’aide de données concrètes prouvant que le fournisseur de vos concurrents propose des prix plus avantageux ? Dans le cadre des négociations, les preuves sont d’une importance capitale et sont susceptibles de vous aider à obtenir des remises ou des contrats plus intéressants.</p>
<p>En clair : soyez perspicace en montrant que vous savez parfaitement ce qu’il se passe entre vos fournisseurs et vos concurrents, et faites valoir votre droit à un meilleur contrat avec assurance.</p>
<h2><span style="color: #3d698e;">Conclusion</span></h2>
<p>L’analyse des données collectées par la veille concurrentielle n’est pas chose aisée et ne consiste pas uniquement en un suivi des prix pratiqués sur le marché.</p>
<p>Si cette pratique peut vous permettre de booster vos ventes et vos profits, vous pouvez toutefois aller beaucoup plus loin. Les stratégies de tarification dynamique dont nous avons parlé précédemment sont applicables aux boutiques de toute taille et permettent de dépasser la concurrence sur un marché hautement concurrentiel.</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l’auteur</strong></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png"><img class="size-full wp-image-20315 alignleft" alt="6SmartCompetitivePricingTactics_4" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/6SmartCompetitivePricingTactics_4.png" width="144" height="177" /></a>Expert en e-commerce et PME, Burc Tanir est le PDG de Prisync.com, qui propose une solution de suivi des prix du marché utilisée par des entreprises dans plus de 40 pays.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/">E-commerce : 6 astuces pour fixer des prix défiant toute concurrence — Partie 2/2</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-6-astuces-fixer-prix-defiant-concurrence-partie-22/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Livraison e-commerce : Pourquoi est-il indispensable d’offrir une experience optimale sur votre boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jul 2016 08:30:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20329</guid>
		<description><![CDATA[<p>La livraison La livraison gagne toujours plus en importance pour les acheteurs en ligne. Si de nombreux magasins virtuels misent actuellement sur une livraison aussi rapide que possible des commandes, les options qu’ils proposent dans ce cadre sont souvent trop limitées. Une étude européenne (MetaPack « Flexible delivery options » 2015) réalisée auprès de 3 [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/">Livraison e-commerce : Pourquoi est-il indispensable d’offrir une experience optimale sur votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="color: #d40029">La livraison</span></h2>
<p><strong>La livraison</strong> gagne toujours plus en <strong>importance</strong> pour les acheteurs en ligne. Si de nombreux magasins virtuels misent actuellement sur une livraison aussi rapide que possible des commandes, les options qu’ils proposent dans ce cadre sont souvent trop limitées. Une <strong>étude européenne</strong> (<em>MetaPack « Flexible delivery options » 2015</em>) réalisée auprès de 3 000 acheteurs en ligne âgés entre 18 et 65 ans révèle que l’<strong>expérience logistique</strong> revêt un caractère très important dans le processus d’achat en ligne. Pas moins de 49 % des consommateurs se disent prêts à payer plus pour leurs achats s’ils peuvent choisir entre différents modes de livraison.</p>
<p><span id="more-20329"></span></p>
<p>Pour un nombre croissant de clients, le <strong>choix du lieu et du moment de la livraison</strong> représente aussi un facteur essentiel, à côté de la <strong>rapidité</strong>. Le client ne souhaite en effet pas toujours se faire livrer sa commande <strong>le plus vite possible</strong> mais il veut pouvoir choisir une <strong>livraison</strong> qui permette <strong>de réceptionner véritablement le colis</strong>. Pour cette raison, les acheteurs en ligne optent régulièrement pour la solution du <strong>point de retrait</strong>, grâce à laquelle ils peuvent déterminer eux-mêmes quand ils vont <strong>enlever leur colis : après le travail, pendant la pause de midi ou même durant le week-end</strong>.</p>
<div id="attachment_20333" style="width: 907px" class="wp-caption alignnone"><img class="size-full wp-image-20333" alt="Source : MetaPack « Flexible delivery options » 2015" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante1.png" width="897" height="391" /><p class="wp-caption-text">Source : MetaPack « Flexible delivery options » 2015</p></div>
<p>La présentation d’un colis dans un point de retrait est un beau service à destination de vos clients, mais il s’oppose aussi, d’une certaine manière, au <strong>confort associé à la commande en ligne à domicile</strong>. La solution consiste donc à proposer plusieurs options. Donnez à vos clients la possibilité de <strong>choisir eux-mêmes un lieu ou un moment de livraison</strong>. Veulent-ils recevoir leur colis <strong>en journée</strong>, <strong>en soirée</strong> ou le<strong> samedi</strong> ? Préfèrent-ils une livraison <strong>chez eux, sur leur lieu de travail</strong> ou dans un <strong>point de retrait</strong> ? Les acheteurs en ligne veulent <strong>choisir</strong> où et quand ils recevront leurs commandes. Le choix en matière de livraison donne le contrôle au client. Le contrôle sur sa propre liberté. En offrant à vos clients le <strong>choix</strong>, la <strong>rapidité</strong> et le <strong>confort</strong> en termes de livraison, vous augmenterez le <strong>potentiel d’achat</strong>.</p>
<h2><span style="color: #d40029">Flexibilité en ligne</span></h2>
<div id="attachment_20337" style="width: 436px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-20337 " alt="Source : Les nouveaux modes de livraison les plus populaires via le portail d’intervention DHL Parcel – oct. 15-fév. 16." src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante2.png" width="426" height="283" /><p class="wp-caption-text">Source : Les nouveaux modes de livraison les plus populaires via le portail d’intervention DHL Parcel – oct. 15-fév. 16.</p></div>
<p>Nos <strong>emplois du temps surchargés</strong> nous empêchent parfois d’être à la maison au moment choisi pour une livraison. Accordez donc à vos clients une marge de décision plus grande encore en leur permettant d’<strong>intervenir en cas de première livraison manquée.</strong> Votre client n’est pas chez lui lors du passage du livreur ? Il pourra demander une nouvelle tentative de livraison via un outil d’intervention en ligne, à une autre date ou à un autre point de retrait. Avec une telle <strong>possibilité d’intervention</strong>, non seulement vous offrez à vos clients un <strong>service extrêmement flexible</strong> mais celui-ci contribue en outre à un <strong>processus durable</strong> : la garantie d’une livraison réussie !</p>
<p>Un examen des tendances via le <strong>portail d’intervention DHL</strong> indique que, quand le destinataire n’était pas chez lui lors de la première tentative de livraison, le choix se porte surtout sur une nouvelle présentation dans un <strong>DHL Parcel (point de retrait)</strong> autre que celui prévu au départ. Par ailleurs, les tendances tirées de notre outil d’intervention nous montrent que toutes les autres options de livraison pouvant être sélectionnées jouent également un rôle important. L’offre de possibilités multiples donne au client un sentiment de <strong>liberté</strong>, de <strong>flexibilité</strong> et de <strong>professionnalisme</strong> de la part de l’expéditeur.</p>
<h2><span style="color: #d40029">Solutions de retour</span></h2>
<div id="attachment_20339" style="width: 433px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-20339 " alt="Source : Consommateurs qui ont acheté des articles en ligne, en sachant qu’ils les retourneront (en partie) (selon l’âge) – MetaPack « Flexible delivery options » 2015" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante3.png" width="423" height="300" /><p class="wp-caption-text">Source : Consommateurs qui ont acheté des articles en ligne, en sachant qu’ils les retourneront (en partie) (selon l’âge) – MetaPack « Flexible delivery options » 2015</p></div>
<p>Parallèlement aux différents modes de livraison, les <strong>solutions de retour</strong> sont aussi d’une importance capitale. Si le retour était à l’origine important pour les consommateurs après l’achat, il joue désormais un rôle crucial dès la <strong>décision d’achat</strong> en tant que telle. Tout comme pour les modes de livraison, les solutions de retour influencent également le consommateur dans son choix d’une boutique en ligne spécifique. Cela s’explique par le fait que de plus en plus de consommateurs achètent en ligne avec l’intention de <strong>retourner une partie de leurs emplettes</strong>. À l’instar d’une cabine d’essayage, le consommateur veut essayer plusieurs articles dans différentes tailles et couleurs avant de pouvoir ensuite faire le bon choix.</p>
<p>En proposant à vos clients une solution de retour simple, vous combinez le <strong>confort du shopping en ligne</strong> avec la <strong>liberté</strong> en matière de prise de décision. De grands acteurs tels que Zalando et bol.com misent sur le retour <strong>gratuit et en toute facilité</strong>. Vous pouvez, vous aussi, proposer à vos clients un service de retour sous différentes formes. Chez DHL Parcel, nous pouvons soutenir votre boutique en ligne en offrant les options suivantes : le client demande une étiquette de retour via <strong>votre service clientèle</strong>, il crée lui-même <strong>en ligne une étiquette de retour</strong> ou il utilise l’étiquette de retour déjà présente <strong>dans la boîte</strong>. Cette étiquette de retour permet au client de retourner des articles via un de nos <strong>DHL Parcelshops</strong>. DHL possède le <strong>plus grand réseau de points de retrait</strong> en Belgique. Il y aura donc toujours un DHL Parcelshop près de l’adresse de votre client.</p>
<h2><span style="color: #d40029">La clé du succès</span></h2>
<p><strong>La tendance qui se dessine est claire</strong> : pour réussir, les boutiques en ligne doivent, comme les acteurs de référence dans le secteur tels que bol.com et Amazon, élargir leur <strong>palette de modes de livraison disponibles</strong>. Est-il donc aussi possible, pour une petite boutique en ligne, de proposer un tel service ? Oui, car le monde de la logistique bouge en permanence et continuera toujours d’offrir de nouvelles améliorations et <strong>solutions innovantes</strong> afin d’optimiser l’expérience logistique du consommateur. Des solutions destinées aussi bien aux grands intervenants qu’aux <strong>nouvelles petites boutiques en ligne</strong>, et qui en boosteront le service.</p>
<div id="attachment_20340" style="width: 909px" class="wp-caption alignnone"><img class="size-full wp-image-20340" alt="Source :  MetaPack « Flexible delivery options » 2015 " src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/07/PourquoiExperienceLogistiqueImportante4.png" width="899" height="391" /><p class="wp-caption-text">Source : MetaPack « Flexible delivery options » 2015</p></div>
<p>Une grande partie des consommateurs accordent donc davantage d’importance au moment, au lieu et au mode de livraison de leur colis plutôt qu’au coût de cette livraison. <strong>Le choix du moment de la livraison</strong> est, avec le <strong>délai, le lieu de la livraison</strong> et la <strong>solution de retour</strong>, un des facteurs décisionnels importants pour le choix d’une boutique en ligne spécifique par un client. Optez pour la flexibilité en choisissant un partenaire logistique proche de vos clients et capable de vous fournir un large <strong>éventail de modes de livraison et de solutions de retour</strong>. Offrir les bonnes marques ou les bons produits ainsi qu’une expérience logistique optimale vous ouvrira la voie de la réussite !</p>
<p>En tant que <strong>partenaire officiel</strong> de PrestaShop, DHL Parcel a pour but de contribuer à votre réussite. Téléchargez le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/22138-dhl-parcel-belux.html" target="_blank">module d’expédition gratuit</a>, demandez un <strong>compte client</strong> et expédiez vos colis <strong>rapidement et facilement</strong> avec DHL Parcel.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/">Livraison e-commerce : Pourquoi est-il indispensable d’offrir une experience optimale sur votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/livraison-e-commerce-il-indispensable-doffrir-experience-optimale-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
